[{"id":"000","question":"Was versteht man unter Grundfunktionen im Langlaufunterricht?","answers":[{"id":"000-0","answer":"Gehen - Laufen - Gleiten","is_correct":false},{"id":"000-1","answer":"die Anwendung sämtlicher Techniken, welche  auf optimale Vorwärtsbewegung gerichtet sind","is_correct":false},{"id":"000-2","answer":"Abstoßen – Belastungswechsel - Gleiten","is_correct":true}]},{"id":"001","question":"Die Aufgabe des Analysators ist die … von Reizen","answers":[{"id":"001-0","answer":"Aufnahme","is_correct":true},{"id":"001-1","answer":"Weiterleitung","is_correct":true},{"id":"001-2","answer":"Verarbeitung","is_correct":true},{"id":"001-3","answer":"Steuerung","is_correct":false}]},{"id":"002","question":"Der kinästhetische Analysator übermittelt folgende sensorische Informationen:","answers":[{"id":"002-0","answer":"Änderung von Gelenkwinkel bei statischer oder dynamischer Haltung","is_correct":true},{"id":"002-1","answer":"Wahrnehmung von Änderungen der Muskellänge","is_correct":true},{"id":"002-2","answer":"Muskelspannungsänderung","is_correct":true}]},{"id":"003","question":"Die Rezeptoren des kinästhetischen Analysators befinden sich in folgenden anatomischen Strukturen:","answers":[{"id":"003-0","answer":"Knochen","is_correct":false},{"id":"003-1","answer":"Muskeln","is_correct":true},{"id":"003-2","answer":"Sehnen","is_correct":true},{"id":"003-3","answer":"Gelenken","is_correct":true}]},{"id":"004","question":"Aus was setzen sich die Propriorezeptoren zusammen?","answers":[{"id":"004-0","answer":"Muskelsehne und Gelenkkapsel","is_correct":false},{"id":"004-1","answer":"Muskelfaser und Nervenenden","is_correct":false},{"id":"004-2","answer":"Muskelspindel und Golgi-Sehnenapparat","is_correct":true},{"id":"004-3","answer":"Nervenbahnen und Gehirnrinde","is_correct":false}]},{"id":"005","question":"Der taktile Analysator informiert über…","answers":[{"id":"005-0","answer":"Muskelspannungen","is_correct":false},{"id":"005-1","answer":"Form und Oberfläche berührter Gegenstände","is_correct":true},{"id":"005-2","answer":"Abstände und Verhältnisse im Raum","is_correct":false},{"id":"005-3","answer":"Widerstände, die unseren Bewegungen entgegenwirken (z.B. Luft, Wasser)","is_correct":true}]},{"id":"006","question":"Der optische Analysator liefert Informationen über…","answers":[{"id":"006-0","answer":"Räumlich-zeitliche Umweltveränderungen","is_correct":true},{"id":"006-1","answer":"Räumliche Beziehung zu einem Gegenstand","is_correct":true},{"id":"006-2","answer":"Bewegungsverhalten von Mitmenschen","is_correct":true}]},{"id":"007","question":"Der akustische Analysator liefert Informationen über die…","answers":[{"id":"007-0","answer":"akkurate Wahrnehmung","is_correct":false},{"id":"007-1","answer":"auditive Wahrnehmung","is_correct":true},{"id":"007-2","answer":"visuelle Wahrnehmung","is_correct":false},{"id":"007-3","answer":"sensorische Wahrnehmung","is_correct":false}]},{"id":"008","question":"Der „statico-dynamische Analysator“ ist mitbestimmend für das oder die","answers":[{"id":"008-0","answer":"Rhythmusgefühl","is_correct":false},{"id":"008-1","answer":"Gleichgewichtsgefühl","is_correct":true},{"id":"008-2","answer":"Schneegefühl","is_correct":false},{"id":"008-3","answer":"Körperspannung","is_correct":false}]},{"id":"009","question":"Propriorezeptoren können besonders ... Informationen transportieren.","answers":[{"id":"009-0","answer":"sauber","is_correct":false},{"id":"009-1","answer":"selektiv","is_correct":false},{"id":"009-2","answer":"schnell","is_correct":true},{"id":"009-3","answer":"deterministisch","is_correct":false}]},{"id":"010","question":"Welche koordinativen Fähigkeiten sind für den Skilanglauf von Bedeutung?","answers":[{"id":"010-0","answer":"Differenzierungsfähigkeit, Kopplungsfähigkeit, Rhythmisierungsfähigkeit","is_correct":true},{"id":"010-1","answer":"Gleichgewichtsfähigkeit, Umstellungsfähigkeit, Reaktionsfähigkeit","is_correct":true},{"id":"010-2","answer":"Ausdauerfähigkeit, Orientierungsfähigkeit, Bewegungsfähigkeit, Anpassungsfähigkeit","is_correct":false},{"id":"010-3","answer":"Konzentrationsfähigkeit, Analysefähigkeit, Kompensationsfähigkeit","is_correct":false}]},{"id":"011","question":"Man unterscheidet zwischen sieben koordinativen Fähigkeiten. Welche Aussage/n ist/sind unzutreffend?","answers":[{"id":"011-0","answer":"Die Umstellungsfähigkeit ist eng mit der Reaktionsfähigkeit verbunden.","is_correct":false},{"id":"011-1","answer":"Die Reaktionsfähigkeit ist eng mit der Orientierungsfähigkeit verbunden.","is_correct":true},{"id":"011-2","answer":"Kopplungsfähigkeit bedeutet, einen von außen vorgegebenen Rhythmus zu erfassen und motorisch umzusetzen.","is_correct":true}]},{"id":"012","question":"Welche Haupterscheinungsformen der Kraft gibt es?","answers":[{"id":"012-0","answer":"Maximalkraft, Schnellkraft, Schlagkraft, Explosivkraft","is_correct":false},{"id":"012-1","answer":"Maximalkraft, Schnellkraft, Kraftausdauer","is_correct":true},{"id":"012-2","answer":"Maximalkraft, Schnellkraft und daraus resultierende Vortriebskraft","is_correct":false}]},{"id":"013","question":"Die Wahrnehmung von Bewegungen erfolgt mit unterschiedlichen sensorischen Informationen. Welche Analysatoren sind an der Rückmeldung über eine bestimmte Bewegung beteiligt?","answers":[{"id":"013-0","answer":"optischer, akustischer und taktiler Analysator","is_correct":true},{"id":"013-1","answer":"Rotationsanalysator, propriorezeptiver Analysator, synkopischer Analysator","is_correct":false},{"id":"013-2","answer":"vestibuläre Analysatoren (Gleichgewichtssinn), kinästhetische Analysatoren","is_correct":true}]},{"id":"014","question":"Zyklischen Bewegungen…","answers":[{"id":"014-0","answer":"… führen in einer einmaligen Aktion, auf Basis eines einmaligen dreiphasigen Aktes, zur Erreichung der Bewegungsaufgabe.","is_correct":false},{"id":"014-1","answer":"… sind Bewegungen, die einmalig durchgeführt werden und beinhalten Vorbereitungs-, Haupt- und Endphase.","is_correct":false},{"id":"014-2","answer":"… führen ausschließlich durch mehrmalige Wiederholungen eines Bewegungszyklus zur Erreichung der Bewegungsaufgabe.","is_correct":true},{"id":"014-3","answer":"…vereinen Vorbereitungs- und Endpahse zu einer Zwischenphase.","is_correct":true}]},{"id":"015","question":"Folgende Bewegungsabläufe sind zyklisch:","answers":[{"id":"015-0","answer":"Brustschwimmen","is_correct":true},{"id":"015-1","answer":"Kugelstoßen","is_correct":false},{"id":"015-2","answer":"Skilanglaufen","is_correct":true},{"id":"015-3","answer":"Radfahren","is_correct":true}]},{"id":"016","question":"Folgende Bewegungen sind azyklisch:","answers":[{"id":"016-0","answer":"Skispringen","is_correct":true},{"id":"016-1","answer":"Tennisaufschlag","is_correct":true},{"id":"016-2","answer":"Skilanglaufen","is_correct":false},{"id":"016-3","answer":"Stabhochsprung","is_correct":true}]},{"id":"017","question":"Zum AOV Schema im Schneesportunterricht sind folgende Aussagen richtig:","answers":[{"id":"017-0","answer":"AOV heißt Anwenden-Optimieren-Verbessern","is_correct":false},{"id":"017-1","answer":"Zu beachten sind die unterschiedlichen Lerntypen","is_correct":true},{"id":"017-2","answer":"Im AOV Schema spielt die Beobachtung und die Beratung eine entscheidende Rolle","is_correct":false},{"id":"017-3","answer":"Es sind die methodischen Grundsätze zu beachten","is_correct":true}]},{"id":"018","question":"Das Start-Weg-Ziel-Schema bietet ein Schema, um den komplexen Prozess der Unterrichtsplanung zu strukturieren. Welche Aussagen treffen zu?","answers":[{"id":"018-0","answer":"Auf der Ebene der Mikrostruktur geht es um die Planung der einzelnen Unterrichtseinheiten und der jeweiligen Planungsabschnitte mit ihren konkreten Unterrichtsinhalten.","is_correct":true},{"id":"018-1","answer":"Auf der Ebene der Makrostruktur geht es um die Planung der einzelnen Unterrichtseinheiten und der jeweiligen Planungsabschnitte mit ihren konkreten Unterrichtsinhalten.","is_correct":false},{"id":"018-2","answer":"Zu Beginn der Unterrichtsplanung ist es wichtig eine Analyse der Rahmenbedingungen wie z.B. Lernniveau des Schülers und die vorherrschende Situation (wie die Schneebeschaffenheit) zu machen.","is_correct":true}]},{"id":"019","question":"Für die Lernstufen im Langlaufunterricht gilt:","answers":[{"id":"019-0","answer":"Schon am Start ist es wichtig, die Bewegungsmuster zu vertiefen.","is_correct":false},{"id":"019-1","answer":"Egal in welcher Lernebene man sich befindet gilt Folgendes: beim Start das Aneignen, beim Weg das Vertiefen und beim Ziel das Automatisieren der Bewegung.","is_correct":true},{"id":"019-2","answer":"Beim Aneignen einer neuen Bewegung geht es vorrangig um das Erlenen der Grobform.","is_correct":true}]},{"id":"020","question":"Wofür steht B-B-B bei der Bewegungsanalyse?","answers":[{"id":"020-0","answer":"Beobachten-Bequatschen-Belehren","is_correct":false},{"id":"020-1","answer":"Beäugeln-Belehren-Bespaßen","is_correct":false},{"id":"020-2","answer":"Beobachten-Beurteilen-Beraten","is_correct":true},{"id":"020-3","answer":"Bemerken-Belabern-Bekehren","is_correct":false},{"id":"020-4","answer":"Beobachten-Beurteilen-Bekehren","is_correct":false}]},{"id":"021","question":"Welche Kompetenzen sind für den Langlauflehrer erforderlich, um Bewegungen beobachten und beurteilen zu können?","answers":[{"id":"021-0","answer":"Es reicht völlig aus die Bewegungen nur ganz kurz zu beobachten.","is_correct":false},{"id":"021-1","answer":"Der Langlauflehrer muss zielsicher und vielseitig korrigieren können.","is_correct":true},{"id":"021-2","answer":"Bewegungen müssen nicht erklärt und nicht begründet werden.","is_correct":false},{"id":"021-3","answer":"Hintergrundwissen über die optimale Ausführung der Bewegungen ist Grundvoraussetzung, um den Schüler optimal beraten zu können.","is_correct":true}]},{"id":"022","question":"Welche Schritte gelten grundsätzlich bei der Beobachtung des Schülers?","answers":[{"id":"022-0","answer":"In Schritt eins ist es wichtig, die Beobachtung ausgehend vom Ski zu starten.","is_correct":true},{"id":"022-1","answer":"Die Beobachtung beginnt ausschließlich am Kopf. Die Betrachtung der Ski fällt nicht ins Gewicht.","is_correct":false},{"id":"022-2","answer":"In Schritt zwei beobachtet man die Bewegungen des Schülers und muss bei möglicherweise dominanten Bewegungsauffälligkeiten Erklärungsansätze haben.","is_correct":true},{"id":"022-3","answer":"Im ersten Schritt betrachte ich die Bewegungsbereitschaft und den Gesamteindruck des Schülers.","is_correct":false}]},{"id":"023","question":"Zu den Bewegungsvariablen gehören","answers":[{"id":"023-0","answer":"Reaktion","is_correct":false},{"id":"023-1","answer":"Tempo","is_correct":false},{"id":"023-2","answer":"Strecke","is_correct":false},{"id":"023-3","answer":"Umfang","is_correct":true}]},{"id":"024","question":"Was muss der Langlauflehrer bei der Beratung unbedingt beachten?","answers":[{"id":"024-0","answer":"immer eine freundliche Wortwahl","is_correct":true},{"id":"024-1","answer":"wenn man mit freundlich nicht ans Ziel kommt, darf man auch unfreundlich werden","is_correct":false},{"id":"024-2","answer":"der Langlauflehrer muss seine Aussagen nie begründen","is_correct":false},{"id":"024-3","answer":"Das Feedback soll kurz und knapp sein – in der Kürze liegt die Würze","is_correct":true}]},{"id":"025","question":"Worauf soll man bei Videoanalysen achten?","answers":[{"id":"025-0","answer":"die Perspektive braucht man nicht wechseln, man erkennt alles von vorne","is_correct":false},{"id":"025-1","answer":"der Hintergrund spielt keine Rolle, da der Schüler immer leicht zu erkennen ist","is_correct":false},{"id":"025-2","answer":"Kamera ruhig halten und den Zoom nicht betätigen erleichtert die Analyse sehr","is_correct":true}]},{"id":"026","question":"In der Lernphase der Grobkoordination…","answers":[{"id":"026-0","answer":"beherrscht der Schüler den Bewegungsablauf optimal","is_correct":false},{"id":"026-1","answer":"sind Mängel in der Bewegungskonstanz sichtbar","is_correct":true},{"id":"026-2","answer":"lernt der Schüler die Bewegung zum ersten Mal kennen","is_correct":true}]},{"id":"027","question":"Welche allgemeinen und spezifischen methodischen Grundsätze sind richtig?","answers":[{"id":"027-0","answer":"vom Leichten zum Schweren","is_correct":true},{"id":"027-1","answer":"vom Unbekannten zum Bekannten","is_correct":false},{"id":"027-2","answer":"von Einfach- zu Mehrfachanforderungen","is_correct":true},{"id":"027-3","answer":"von flachem zu steilem GeländeO von hoher zu geringer Geschwindigkeit","is_correct":true}]},{"id":"028","question":"In der Lernphase der Feinkoordination…","answers":[{"id":"028-0","answer":"ist der Schüler anfällig für Störfaktoren","is_correct":true},{"id":"028-1","answer":"lernt der Schüler die Bewegung zum ersten Mal kennen","is_correct":false},{"id":"028-2","answer":"ist die Bewegung automatisiert","is_correct":false}]},{"id":"029","question":"Welche Möglichkeiten gibt es, Aktionen auszuführen?","answers":[{"id":"029-0","answer":"Nur für Experten gilt, je früher die Bewegung ausgeführt wird, desto schneller ist man am Ziel.","is_correct":false},{"id":"029-1","answer":"Aktionen kann man anhand von Bewegungsspielräumen ausführen, z.B. Timing und Richtung.","is_correct":true},{"id":"029-2","answer":"Aktionen kann man ausschließlich schnell oder langsam ausführen.","is_correct":false},{"id":"029-3","answer":"Aktionen kann man z.B. früh oder spät, nach oben oder unten, nach links oder rechts ausführen.","is_correct":true}]},{"id":"030","question":"Welche Aussagen zum Körperschwerpunkt (KSP) sind falsch?","answers":[{"id":"030-0","answer":"Es ist ein rein theoretischer Punkt zur Vereinfachung biomechanischer Berechnungen.","is_correct":false},{"id":"030-1","answer":"Beim Menschen liegt der KSP immer auf Höhe des Bauchnabels unabhängig von der Körperhaltung.","is_correct":true},{"id":"030-2","answer":"Er kann experimentell oder theoretisch bestimmt werden.","is_correct":false},{"id":"030-3","answer":"Bei geringem Körpergewicht unter 100kg ist der KSP kaum zu beobachten.","is_correct":true}]},{"id":"031","question":"Welche Begriffe gehören nach dem DSLV Lehrplan NICHT zu den Bewegungsspielräumen?","answers":[{"id":"031-0","answer":"Tempo","is_correct":true},{"id":"031-1","answer":"Rhythmus","is_correct":true},{"id":"031-2","answer":"Umfang","is_correct":false},{"id":"031-3","answer":"Zeitpunkt","is_correct":true},{"id":"031-4","answer":"Timing","is_correct":false},{"id":"031-5","answer":"Richtung","is_correct":false}]},{"id":"032","question":"Was wird unter einer Bewegungssteuerung verstanden?","answers":[{"id":"032-0","answer":"Anpassen der Bewegung an das Gelände","is_correct":false},{"id":"032-1","answer":"Steuern der Bewegung der Ski durch den Schnee","is_correct":false},{"id":"032-2","answer":"Planung und Abstimmung aller notwendigen Körper- und Teilkörperbewegungen","is_correct":true}]},{"id":"033","question":"Um den Körperschwerpunkt zu verlagern sind Bewegungen entlang der … nötig.","answers":[{"id":"033-0","answer":"Diagonalachse","is_correct":false},{"id":"033-1","answer":"Längsachse","is_correct":true},{"id":"033-2","answer":"Tiefenachse","is_correct":true},{"id":"033-3","answer":"Rotationsachse","is_correct":false},{"id":"033-4","answer":"Querachse","is_correct":true}]},{"id":"034","question":"In welchen Variationen kann die Bewegungsvariable Timing ausgeführt werden?","answers":[{"id":"034-0","answer":"früh","is_correct":true},{"id":"034-1","answer":"schnell","is_correct":false},{"id":"034-2","answer":"spät","is_correct":true},{"id":"034-3","answer":"verzögernd","is_correct":true},{"id":"034-4","answer":"langsam","is_correct":false},{"id":"034-5","answer":"beschleunigend","is_correct":true}]},{"id":"035","question":"Zu den Bewegungsspielräumen gehören:","answers":[{"id":"035-0","answer":"Richtung","is_correct":true},{"id":"035-1","answer":"Umgebung","is_correct":false},{"id":"035-2","answer":"Timing","is_correct":true},{"id":"035-3","answer":"präparierte Pisten und Loipen sowie freies Gelände","is_correct":false}]},{"id":"036","question":"Skilanglauf im Bewegungsfluss bedeutet:","answers":[{"id":"036-0","answer":"Endpositionen sollen vermieden werden.","is_correct":true},{"id":"036-1","answer":"Plateauphasen sollen bewusst eingenommen werden, um den Beginn eines Bewegungszyklus klar zu kennzeichnen.","is_correct":false},{"id":"036-2","answer":"Der Langläufer soll sich an die ständig ändernden Bedingungen anpassen.","is_correct":true}]},{"id":"037","question":"Was legt das Bewegungs-Timing fest?","answers":[{"id":"037-0","answer":"wie kraftvoll oder schnell eine Aktion vollzogen wird.","is_correct":false},{"id":"037-1","answer":"wann eine Aktion räumlich oder zeitlich begonnen, bzw. beendet wird.","is_correct":true},{"id":"037-2","answer":"wohin man sich mit dem Körper oder den Körperteilen bewegt.","is_correct":false}]},{"id":"038","question":"Welche Aufgabentypen gibt es?","answers":[{"id":"038-0","answer":"Partneraufgabe, Sensibilisierungsaufgabe, Aggressionsaufgabe","is_correct":false},{"id":"038-1","answer":"Extrahieraufgabe, Sondieraufgabe, Repetieraufgabe","is_correct":false},{"id":"038-2","answer":"Imitationsaufgabe, Wettkampfaufgabe, Spielaufgabe","is_correct":true}]},{"id":"039","question":"Es gibt folgende Aufstellungsformen","answers":[{"id":"039-0","answer":"Gasse, Straße, Autobahn und Landstraße","is_correct":false},{"id":"039-1","answer":"Halbkreis, Pulk, wilder Haufen, Doppelreihe","is_correct":true},{"id":"039-2","answer":"Linie, Reihe, Stab, Balken, Stift","is_correct":false},{"id":"039-3","answer":"hoch, tief, quer und diagonal","is_correct":false}]},{"id":"040","question":"Bei der Organisation ist wichtig, dass…","answers":[{"id":"040-0","answer":"Sicherheit auf jeden Fall gewährleistet ist","is_correct":true},{"id":"040-1","answer":"die Organisation möglichst monoton bleibt, um die Schüler nicht zu überfordern","is_correct":false},{"id":"040-2","answer":"hohe Trainingsintensität und hohe Motivation der Schüler entsteht","is_correct":true}]},{"id":"041","question":"Skikurs soll … sein","answers":[{"id":"041-0","answer":"lernzielorientiert","is_correct":true},{"id":"041-1","answer":"anstrengend","is_correct":false},{"id":"041-2","answer":"erlebnisreich","is_correct":true},{"id":"041-3","answer":"langfristige Sicherung des Erlernten","is_correct":true},{"id":"041-4","answer":"angstfrei","is_correct":true}]},{"id":"042","question":"Wie viele verschiedene FIS-Regeln gibt es?","answers":[{"id":"042-0","answer":"zwölf","is_correct":false},{"id":"042-1","answer":"acht","is_correct":false},{"id":"042-2","answer":"zehn","is_correct":true},{"id":"042-3","answer":"fünf","is_correct":false}]},{"id":"043","question":"Eine gute Organisation dient zur…","answers":[{"id":"043-0","answer":"Motivation der Schüler","is_correct":true},{"id":"043-1","answer":"hohen Trainingsintensität","is_correct":true},{"id":"043-2","answer":"Gestaltung eines monotonen Unterrichts","is_correct":false},{"id":"043-3","answer":"Vermeidung von Verletzungen","is_correct":true}]},{"id":"044","question":"Bei der Wahl des Übungsgeländes richtet sich der Schneesportlehrer…","answers":[{"id":"044-0","answer":"nach dem schwächsten Teilnehmer.","is_correct":true},{"id":"044-1","answer":"dem besten Teilnehmer.","is_correct":false},{"id":"044-2","answer":"nach dem schönsten Loipenstück.","is_correct":false}]},{"id":"045","question":"Die Aufsichtspflicht bei Kindern und Jugendlichen…","answers":[{"id":"045-0","answer":"obliegt ausschließlich den Eltern","is_correct":false},{"id":"045-1","answer":"hat der Schneesportlehrer bis zur Abgabe der Kinder/Jugendlichen an die Eltern","is_correct":true},{"id":"045-2","answer":"beinhaltet Beobachten, Überwachen, Belehren und Aufklären","is_correct":true}]},{"id":"046","question":"Zu beachtende, unterrichtsbeeinflussende Faktoren auf Schnee sind:","answers":[{"id":"046-0","answer":"Schneesportlehrer","is_correct":false},{"id":"046-1","answer":"Schüler","is_correct":true},{"id":"046-2","answer":"Geländeneigung","is_correct":true}]},{"id":"047","question":"Was ist ausschlaggebend bei der Übungsauswahl im Kinder-Unterricht?","answers":[{"id":"047-0","answer":"Die Wünsche der Kinder","is_correct":false},{"id":"047-1","answer":"Die Wünsche der Eltern","is_correct":false},{"id":"047-2","answer":"Der Entwicklungsstand der Schüler","is_correct":true}]},{"id":"048","question":"Welches methodische Hilfsmittel findet vorrangig Anwendung im Skilanglaufkurs mit Kindern?","answers":[{"id":"048-0","answer":"die Bewegungsanweisung","is_correct":false},{"id":"048-1","answer":"die Bewegungsaufgabe","is_correct":true},{"id":"048-2","answer":"die Bewegungserklärung","is_correct":false}]},{"id":"049","question":"Unter „freiem Üben“ versteht man…","answers":[{"id":"049-0","answer":"das Üben des Skilangläufers außerhalb der Skischulzeiten","is_correct":false},{"id":"049-1","answer":"das im Unterrichtsverlauf eingeplante Üben mit Ortsbestimmung, ohne besondere Unterrichtsmaßnahmen des Lehrers","is_correct":true},{"id":"049-2","answer":"das Üben des Skilangläufers außerhalb präparierten Geländes","is_correct":false}]},{"id":"050","question":"Beim Vermitteln ist wichtig, dass …","answers":[{"id":"050-0","answer":"alle Schüler den Lehrer sehen und hören können.","is_correct":true},{"id":"050-1","answer":"kurze, knappe Ansagen vom Skilehrer gemacht werden.","is_correct":true},{"id":"050-2","answer":"der Lehrer ein aufgesetztes Verhalten hat.","is_correct":false},{"id":"050-3","answer":"der Lehrer Empathie zeigt.","is_correct":true}]},{"id":"051","question":"Korrekturen erfolgen:","answers":[{"id":"051-0","answer":"stets von unten nach oben (immer mit Auswertung der Beinarbeit)","is_correct":false},{"id":"051-1","answer":"faire Beurteilung des Gesehenen sowie zielführender Tipp/Aufgabe zur Verbesserung","is_correct":true},{"id":"051-2","answer":"erst Feinkorrektur, dann Grobkorrektur","is_correct":false}]},{"id":"052","question":"Der Deutsche Skilehrerverband ist...","answers":[{"id":"052-0","answer":"der Dachverband für alle Verbände, die Übungsleiter ausbilden","is_correct":false},{"id":"052-1","answer":"ein Mitgliedsverband des Deutschen Olympischen Sportbundes (DOSB)","is_correct":false},{"id":"052-2","answer":"ein Mitgliedsverband des Deutschen Verbandes für das Skilehrwesen (DVS)","is_correct":true}]},{"id":"053","question":"Laut FIS trifft bei Wettkämpfen in der Klassischen Technik Folgendes zu:","answers":[{"id":"053-0","answer":"Die Diagonalschritt-Technik besteht aus abwechselnden diagonalen Bewegungen der Arme und der Beine und beinhaltet Diagonalschritt- und Grätenschritt-Techniken. Die Grätenschritt-Techniken sind immer ohne Gleitphase.","is_correct":true},{"id":"053-1","answer":"Die Klassische Technik kann beim Wettkampf Skiathlon wahlweise vor oder nach der freien Technik durchgeführt werden.","is_correct":false},{"id":"053-2","answer":"In der Diagonalschritt-Technik ist immer nur ein oder kein Stock im Boden.O Einseitige oder beidseitige Schlittschuhschritte sind erlaubt.","is_correct":true}]},{"id":"054","question":"Was gilt als Merksatz des Verbesserns?","answers":[{"id":"054-0","answer":"„Vom Leichten zum Schweren“","is_correct":false},{"id":"054-1","answer":"„Vom Wesentlichen zum Unwesentlichen“","is_correct":true},{"id":"054-2","answer":"„Vorgehen nach Hauptfehlern“","is_correct":true},{"id":"054-3","answer":"„Kritik grundsätzlich positiv verpacken“","is_correct":true}]},{"id":"055","question":"Beim Vermitteln von Lehrinhalten ist es wichtig, dass…","answers":[{"id":"055-0","answer":"alle Schüler den Lehrer sehen und hören können","is_correct":true},{"id":"055-1","answer":"auch Außenstehende erkennen, dass es sich hier um Unterricht handelt","is_correct":false},{"id":"055-2","answer":"der Lehrer stets im Mittelpunkt der Aktivitäten steht","is_correct":false}]},{"id":"056","question":"Das „goldene motorische Lernalter“ befindet sich in welchem Zeitraum","answers":[{"id":"056-0","answer":"Vorschulalter (4 – 6 Jahre)","is_correct":false},{"id":"056-1","answer":"Frühes Schulkindalter (7 - 10 Jahre)","is_correct":false},{"id":"056-2","answer":"Spätes Schulkindalter (10 - 14 Jahre)","is_correct":true}]},{"id":"057","question":"Bei Staffelwettkämpfen und Team Sprints gilt laut FIS folgendes:","answers":[{"id":"057-0","answer":"Bei Team Sprints laufen 2 Läufer pro Team immer abwechselnd.","is_correct":true},{"id":"057-1","answer":"Der Startläufer bei Staffelwettkämpfen ist immer auch der Schlussläufer.","is_correct":false},{"id":"057-2","answer":"Bei Staffelwettkämpfen mit 4 Läufern pro Staffel gilt folgende Startnummern-Farbreihenfolge: rot, grün, gelb, blau.","is_correct":true},{"id":"057-3","answer":"Bei Team Sprints läuft der Startläufer in roter Startnummer und der Schlussläufer in gelber Startnummer.","is_correct":false}]},{"id":"058","question":"Welche Aktionen gehören zur Grundfunktion Belastungswechsel?","answers":[{"id":"058-0","answer":"Abstoßstreckung","is_correct":true},{"id":"058-1","answer":"Auflösen der Beugestellung in Abstoßrichtung","is_correct":true},{"id":"058-2","answer":"KSP (Körperschwerpunkt) wird nach vorne verlagert","is_correct":false},{"id":"058-3","answer":"Regulation des KSP bis er sich senkrecht über der Standfläche befindet","is_correct":false}]},{"id":"059","question":"Welche Aussagen treffen zu?","answers":[{"id":"059-0","answer":"Der Belastungswechsel ist eine Verbindungsfunktion zwischen Abstoßen und Gleiten.","is_correct":true},{"id":"059-1","answer":"Der Belastungswechsel ist am einfachsten auszuführen, wenn die Beine räumlich nah beieinander sind. Das ermöglicht einen schnellen Wechsel und verhilft somit zu Stabilität.","is_correct":true},{"id":"059-2","answer":"Für ein entspanntes Gleiten auf einem Bein ist das stete Regulieren des Gleichgewichts sehr wichtig. Dafür bietet ein plan aufliegender Ski mit einer großen Standfläche beste Voraussetzungen.","is_correct":true}]},{"id":"060","question":"Die Aktionen für das Gleiten im Allgemeinen sind:","answers":[{"id":"060-0","answer":"Der Körperschwerpunkt wird soweit reguliert, bis er sich senkrecht über der Standfläche befindet. Somit wird die Fußsohle gleichmäßig belastet.","is_correct":true},{"id":"060-1","answer":"Der Körperschwerpunkt vom Abstoßbein wechselt auf ein sich streckendes Gleitbein.","is_correct":false},{"id":"060-2","answer":"Ein Strecken des Gleitbeins bewegt den Körper in eine hohe Hüftposition.","is_correct":true}]},{"id":"061","question":"Was bedeutet Bewegungsrichtung?","answers":[{"id":"061-0","answer":"Die Bewegungsrichtung ist die Richtung, in die sich der Körper durch den Beinabstoß bewegt.","is_correct":true},{"id":"061-1","answer":"Bei der Bewegungsrichtung geht es darum, ob sich der Langläufer schnell oder langsam in die neue Richtung bewegt.","is_correct":false},{"id":"061-2","answer":"Bewegungsrichtung bedeutet, dass alle Bewegungsspielräume in richtiger Reihenfolge absolviert werden.","is_correct":false}]},{"id":"062","question":"Kreuze richtiges an:","answers":[{"id":"062-0","answer":"Jede Lernebene beinhaltet unterschiedliche Lernziele.","is_correct":true},{"id":"062-1","answer":"Jedes Lernziel beinhaltet mindestens 5 Lernebenen.","is_correct":false},{"id":"062-2","answer":"Es gibt 5 Lernebenen mit jeweils 5 Lernzielen.","is_correct":false},{"id":"062-3","answer":"Die 4 Lernebenen sind aufgeteilt in Einsteiger, Fortgeschrittene, Könner und Experten.","is_correct":true}]},{"id":"063","question":"In der Lernebene grün ist Folgendes zu beachten:","answers":[{"id":"063-0","answer":"Bewege dich im abgesicherten Gelände.","is_correct":true},{"id":"063-1","answer":"Gehe sofort mit deinen Schülern in die öffentliche Loipe.","is_correct":false},{"id":"063-2","answer":"Gehe in steiles Gelände.","is_correct":false},{"id":"063-3","answer":"Gehe vom Leichten zum Schweren.","is_correct":true}]},{"id":"064","question":"Die Schneesport Philosophie des Deutschen Skilehrerverbandes befasst sich mit:","answers":[{"id":"064-0","answer":"den Ursprüngen, der Entwicklung und den Hintergründen aller Schneesportdisziplinen","is_correct":false},{"id":"064-1","answer":"den drei Schneesportbereichen und deren vier Lernebenen","is_correct":true},{"id":"064-2","answer":"den vier Lernebenen sowie den Schwierigkeitsgraden von Pisten und Loipen","is_correct":false}]},{"id":"065","question":"Nordic Cruising ist Teil der Lernebenen:","answers":[{"id":"065-0","answer":"blau","is_correct":true},{"id":"065-1","answer":"rot","is_correct":false},{"id":"065-2","answer":"grün","is_correct":true},{"id":"065-3","answer":"schwarz","is_correct":false}]},{"id":"066","question":"Die 1-2 Technik im Lernziel Einfache Lauftechniken ist Teil der Lernebene","answers":[{"id":"066-0","answer":"blau","is_correct":true},{"id":"066-1","answer":"grün","is_correct":false},{"id":"066-2","answer":"rot","is_correct":false},{"id":"066-3","answer":"schwarz","is_correct":false}]},{"id":"067","question":"Die Unterschiede vom Nordic Cruisen zur Klassischen Technik ist/sind:","answers":[{"id":"067-0","answer":"die Beinarbeit: der Abstoß beim Nordic Cruisen erfährt eine geringere Ausprägung.","is_correct":true},{"id":"067-1","answer":"die Beinarbeit: der Abstoß beim Nordic Cruisen ist dynamischer als in der klassischen Technik.","is_correct":false},{"id":"067-2","answer":"beim Nordic Cruisen ist eine eher leichte, moderate Bewegung in der Natur im Vordergrund.","is_correct":true}]},{"id":"068","question":"Bei dem Lernziel „Stabiles Einbeingleiten\" befinden wir uns in der Lernebene","answers":[{"id":"068-0","answer":"grün","is_correct":false},{"id":"068-1","answer":"blau","is_correct":false},{"id":"068-2","answer":"rot","is_correct":true},{"id":"068-3","answer":"schwarz","is_correct":false}]},{"id":"069","question":"Welche Funktionen beschreiben den Doppelstockschub mit Zwischenschritt?","answers":[{"id":"069-0","answer":"Beinabstoß, Belastungswechsel, Armabstoß, Gleitphase","is_correct":true},{"id":"069-1","answer":"Bein-Abstoßstreckung, Armschub bis Oberkörper waagerecht zur Unterlage, Aufrichten in Ausgangsposition","is_correct":false},{"id":"069-2","answer":"Doppelstockschub mit unterstützendem wechselseitigem Beinabstoß","is_correct":false}]},{"id":"070","question":"Aktionen des Beinabstoßes sind","answers":[{"id":"070-0","answer":"Körperschwerpunkt absenken, Streckung des Abstoßbeines","is_correct":true},{"id":"070-1","answer":"Beugen des Sprunggelenkes, des Kniegelenkes, des Hüftgelenkes","is_correct":true},{"id":"070-2","answer":"schnelles Absitzen des Körperschwerpunktes und dynamische Streckung in Bewegungsrichtung","is_correct":false}]},{"id":"071","question":"Die Phasen des Diagonalschritts in der Ebene sind:","answers":[{"id":"071-0","answer":"Beinabstoßphase","is_correct":true},{"id":"071-1","answer":"Armabstoßphase","is_correct":true},{"id":"071-2","answer":"freies Beidbeingleiten","is_correct":false}]},{"id":"072","question":"Welches sind Aktionen des Abstoßes beim Diagonalschritt:","answers":[{"id":"072-0","answer":"Abstoßstreckung","is_correct":true},{"id":"072-1","answer":"Belastungswechsel","is_correct":false},{"id":"072-2","answer":"Vorverlagern des Körperschwerpunktes","is_correct":true}]},{"id":"073","question":"Sicheres Gleiten auf dem Skating Ski wird überwiegend beeinflusst, durch:","answers":[{"id":"073-0","answer":"die koordinative Fähigkeit Gleichgewicht","is_correct":true},{"id":"073-1","answer":"das Abstoßen um entsprechenden Widerstand zu erzeugen","is_correct":false},{"id":"073-2","answer":"die Stellung und Position auf dem Ski in Bezug auf Belastungsverteilung vor/rück sowie innen/außen","is_correct":true}]},{"id":"074","question":"Benenne die Skatingtechnik/en, die als effektive und ökonomische Technikform/en im Anstieg gilt/gelten:","answers":[{"id":"074-0","answer":"1:2 mit aktivem Armschwung","is_correct":false},{"id":"074-1","answer":"1:2","is_correct":true},{"id":"074-2","answer":"2:1","is_correct":false},{"id":"074-3","answer":"Schlittschuhschritt","is_correct":false}]},{"id":"075","question":"Die Skatingtechnik kann in fünf Gänge eingeteilt werden:","answers":[{"id":"075-0","answer":"Vorwärts langsam, vorwärts mittel, vorwärts schnell, rückwärts langsam, rückwärts schnell","is_correct":false},{"id":"075-1","answer":"Die Gänge von 1-5 werden in ihren Geschwindigkeiten immer höher, d.h. Gang 1 bei der niedrigsten Geschwindigkeit – Gang 5 bei der höchsten.","is_correct":true},{"id":"075-2","answer":"Bei den 5 Gängen geht es ausschließlich darum, wie steil der Anstieg ist.","is_correct":false},{"id":"075-3","answer":"Je nach Gelände und Steilheit des Anstiegs/der Abfahrt variiert die Geschwindigkeit des Läufers und somit auch die Technik. Jeder Gang beschreibt eine Technik: Diagonalskating, 1-2-Technik, 1-1-Technik, 1-2-Technik mit aktivem Armschwung und Schlittschuhschritt.","is_correct":true}]},{"id":"076","question":"Die Grundposition des Skatings …","answers":[{"id":"076-0","answer":"… ist die Endphase des Gleitens.","is_correct":true},{"id":"076-1","answer":"… beinhaltet eine hohe Hüftposition, Gleitbeinstreckung und gleichmäßig belastete Fußsohlen.","is_correct":true},{"id":"076-2","answer":"… ist zwischen dem Belastungswechsel und der Abstoßstreckung. Wichtigstes Merkmal ist dabei die Abstoßstreckung.","is_correct":false}]},{"id":"077","question":"Was trifft zu?","answers":[{"id":"077-0","answer":"Bei Spitzenlangläufern dauert der optimale Beinabstoß nur ca. eine Zehntelsekunde.","is_correct":true},{"id":"077-1","answer":"Das Laufen am Anstieg wird einfacher durch lange Schritte und einen nach vorne gebeugten Oberkörper.","is_correct":false},{"id":"077-2","answer":"Ein im Kniegelenk leicht gebeugtes Gleitbein sichert eine stabile Grundposition.","is_correct":true}]},{"id":"078","question":"Was ist beim Schlittschuhschritt als 5. Gang zu beachten?","answers":[{"id":"078-0","answer":"anstreben einer völlig konträren Ausrichtung von Schulter- und Hüftachse","is_correct":false},{"id":"078-1","answer":"niedrige Hüftposition","is_correct":false},{"id":"078-2","answer":"aktive Armarbeit diagonal in Richtung Gleitski","is_correct":true}]},{"id":"079","question":"Für das Erlernen der 1:1 Technik ist vor allem wichtig:","answers":[{"id":"079-0","answer":"ein gutes Gleichgewicht","is_correct":true},{"id":"079-1","answer":"zwingend ein guter Beinabstoß für lange Gleitphase","is_correct":false},{"id":"079-2","answer":"sicheres Gleiten","is_correct":true},{"id":"079-3","answer":"gute Beweglichkeit in der Hüfte","is_correct":false}]},{"id":"080","question":"Die Wechselmöglichkeiten beim 1:2 und 1:2 mit aktivem Armschwung sind:","answers":[{"id":"080-0","answer":"indirekter Wechsel","is_correct":true},{"id":"080-1","answer":"passiver Wechsel","is_correct":false},{"id":"080-2","answer":"direkter Wechsel","is_correct":true}]},{"id":"081","question":"Warum kann beim Skating eine höhere Geschwindigkeit als beim Klassik erreicht werden?","answers":[{"id":"081-0","answer":"weil der Abstoß beim Skating vom stehenden Ski und in der Klassischen Technik vom gleitenden Ski erfolgt","is_correct":false},{"id":"081-1","answer":"wegen geringerer Haftreibung der Skatingski","is_correct":true},{"id":"081-2","answer":"kürzere Abstoßdauer beim Skating gegenüber Klassik","is_correct":false},{"id":"081-3","answer":"durch Schuppen, Fell oder Steigwachs in der Steigzone ist der Klassikski in der Regel langsamer","is_correct":true}]},{"id":"082","question":"Technische und taktische Grundsätze beim Befahren von kurvigen Abfahrten sind:","answers":[{"id":"082-0","answer":"tiefe Position zum Absenken des Körperschwerpunktes","is_correct":true},{"id":"082-1","answer":"enge Skiführung","is_correct":false},{"id":"082-2","answer":"Bogentreten mit höherer Frequenz","is_correct":true}]},{"id":"083","question":"Durch welche Merkmale ist grundsätzlich das Laufen am Anstieg gekennzeichnet?","answers":[{"id":"083-0","answer":"Anpassung des Oberkörpers","is_correct":true},{"id":"083-1","answer":"höhere Schrittfrequenz","is_correct":true},{"id":"083-2","answer":"Einsatz von Sprungschritten","is_correct":false},{"id":"083-3","answer":"höhere Geschwindigkeit","is_correct":false}]},{"id":"084","question":"Ein guter Skilangläufer...","answers":[{"id":"084-0","answer":"hält seine Geschwindigkeit bei allen Verhältnissen und äußeren Einflüssen immer gleich hoch","is_correct":false},{"id":"084-1","answer":"zeichnet sich durch eine geringe Anzahl von Technikwechseln aus","is_correct":false},{"id":"084-2","answer":"kann alle Geländeformationen sicher, ökonomisch und auch feinkoordiniert meistern","is_correct":true}]},{"id":"085","question":"Bei Technikwechsel gilt Folgendes:","answers":[{"id":"085-0","answer":"Beim Üben sind von Anfang an möglichst beide Seiten einzubeziehen.","is_correct":true},{"id":"085-1","answer":"Beim Technikwechsel bleiben beide Arme immer vorne.","is_correct":false},{"id":"085-2","answer":"Beim Skating gilt die Grundposition als Ausgangspunkt für den Beginn des Wechsels und der neuen Technik.","is_correct":true},{"id":"085-3","answer":"Technikwechsel erfolgen aufgrund von sich ändernden Geländeformen.","is_correct":true}]},{"id":"086","question":"Welche Aussagen sind FALSCH?","answers":[{"id":"086-0","answer":"Es ist immer nur vom Gelände abhängig, welche Technik beim Skating und Klassik eingesetzt wird.","is_correct":true},{"id":"086-1","answer":"Eine möglichst lange Gleitphase auf einem Bein ist die wichtigste Voraussetzung, um sowohl Skatingtechniken erlernen als auch ökonomisch laufen zu können.","is_correct":false},{"id":"086-2","answer":"Eine stabile Gleichgewichtsregulation beim Einbeingleiten gelingt nur, wenn sich der Körperschwerpunkt hinter dem Ski befindet.","is_correct":true},{"id":"086-3","answer":"Beim Abfahren werden Sprung-, Knie- und Hüftgelenk gebeugt um den Körperschwerpunkt abzusenken und die Stabilität zu erhöhen.","is_correct":false}]},{"id":"087","question":"Der Stock …","answers":[{"id":"087-0","answer":"… wird in erster Linie durch die Stellung der Finger geregelt.","is_correct":true},{"id":"087-1","answer":"… ist beim Skating und Klassik gleich lang.","is_correct":false},{"id":"087-2","answer":"… ist beim Skating weniger wichtig als beim Klassik laufen.","is_correct":false},{"id":"087-3","answer":"… soll zur eigenen Körpergröße passen um den richtigen Stockeinsatzwinkel zu erreichen.","is_correct":true}]},{"id":"088","question":"Die optimale Skilänge für erwachsene Fortgeschrittene in der klassischen Technik ist:","answers":[{"id":"088-0","answer":"Körpergröße plus 20-25 cm","is_correct":true},{"id":"088-1","answer":"Körpergröße plus 5-10 cm","is_correct":false},{"id":"088-2","answer":"Körpergröße minus 5 cm","is_correct":false}]},{"id":"089","question":"Welche Kriterien sind bei der Wachsauswahl für die Präparation der Gleitflächen der Langlaufski zu beachten?","answers":[{"id":"089-0","answer":"Lufttemperatur","is_correct":true},{"id":"089-1","answer":"Schneebeschaffenheit und Schneefeuchtigkeit","is_correct":true},{"id":"089-2","answer":"Körpergewicht","is_correct":false}]},{"id":"090","question":"Welche Kriterien sind beim Kauf von Langlaufski vorrangig zu beachten?","answers":[{"id":"090-0","answer":"das Körpergewicht des Läufers","is_correct":true},{"id":"090-1","answer":"die Körpergröße des Läufers","is_correct":true},{"id":"090-2","answer":"das technische Können des Läufers","is_correct":true}]},{"id":"091","question":"Der Cruisingski bietet für Einsteiger einige Vorteile gegenüber dem Klassikski. Welche Aussage/n ist/sind richtig?","answers":[{"id":"091-0","answer":"Der Cruisingski hat mehr Schuppen und dadurch ein besseres Abstoßverhalten.","is_correct":true},{"id":"091-1","answer":"Der Cruisingski ist breiter und bietet somit ein verbessertes Standvermögen.","is_correct":true},{"id":"091-2","answer":"Der Cruisingski ist länger und dadurch sicherer in der Handhabung.","is_correct":false}]},{"id":"092","question":"Die Strukturen im Skibelag bieten folgende Vorteile:","answers":[{"id":"092-0","answer":"Die Reibe- und Saugeffekte durch die Schneekristalle und durch das im Schnee enthaltene Wasser werden vermindert bzw. ausgeschaltet.","is_correct":true},{"id":"092-1","answer":"Der Ski nimmt weniger Schmutz auf und gleitet daher besser.","is_correct":false},{"id":"092-2","answer":"Der Wachsabrieb wird durch die geringere Auflagefläche verbessert","is_correct":false}]},{"id":"093","question":"Für die Sommerlagerung der Ski sind folgende Aussagen richtig:","answers":[{"id":"093-0","answer":"Die Ski sollten eingewachst gelagert werden.","is_correct":true},{"id":"093-1","answer":"Die Ski sollten senkrecht stehen, damit die Vorspannung nicht verloren geht.","is_correct":false},{"id":"093-2","answer":"Ski im Skisack benötigen keinerlei Behandlung.","is_correct":false}]},{"id":"094","question":"Bei der Grundpräparation (Sättigung) der Gleitflächen der Ski sind verschiedene Arbeitsgänge notwendig. Welche Aussage/n ist/sind richtig?","answers":[{"id":"094-0","answer":"Mehrmaliges Heißwachsen mit dem Bügeleisen und Abziehen des Wachses fördert die Gleitfähigkeit.","is_correct":true},{"id":"094-1","answer":"Die Wachsauswahl erfolgt stets nach der Tagestemperatur.","is_correct":false},{"id":"094-2","answer":"Nach dem Schleifen des Belags ist eine erneute Grundpräparation notwendig.","is_correct":true}]},{"id":"095","question":"Welche Vorteile haben Carbonstöcke gegenüber Aluminiumstöcken?","answers":[{"id":"095-0","answer":"Carbonstöcke weisen eine höhere Elastizität auf.","is_correct":false},{"id":"095-1","answer":"Carbonstöcke haben eine höhere Steifigkeit.","is_correct":true},{"id":"095-2","answer":"Carbonstöcke haben das bessere Schlaufensystem.","is_correct":false},{"id":"095-3","answer":"Carbonstöcke sind in der Regel leichter als Aluminiumstöcke","is_correct":true}]},{"id":"096","question":"Für welche Schneeart ist eine mittlere Belags-Struktur geeignet?","answers":[{"id":"096-0","answer":"für kalten Schnee","is_correct":false},{"id":"096-1","answer":"für feinkörnigen Schnee und Kunstschnee","is_correct":true},{"id":"096-2","answer":"für feinkörnigen, feuchten Schnee und Nassschnee","is_correct":false}]},{"id":"097","question":"In der Klassischen Technik gibt es mittlerweile auch sog. Fellski. Welche Aussagen treffen zu?","answers":[{"id":"097-0","answer":"Der Fellski ist ausschließlich für Anfänger geeignet.","is_correct":false},{"id":"097-1","answer":"Der Fellski kann, je nach Modell, für alle Könnensstufen eingesetzt werden.","is_correct":true},{"id":"097-2","answer":"Das Fell soll gepflegt werden.","is_correct":true},{"id":"097-3","answer":"Der Fellski kann bei entsprechenden Bedingungen genauso schnell oder sogar schneller als ein gewachster Klassik Ski sein.","is_correct":true}]},{"id":"098","question":"Laut IWO (internationale Wettkampfordnung) der FIS gilt folgendes in Bezug zu Stocklängen und Körpergrößen bei Wettkämpfen:","answers":[{"id":"098-0","answer":"Bei Wettkämpfen in der Klassischen Technik: die maximale Stocklänge darf 83% der Körpergröße des Wettkämpfers nicht überschreiten.","is_correct":true},{"id":"098-1","answer":"Bei Wettkämpfen in der Skating Technik: die maximale Stocklänge darf 95% der Körpergröße des Wettkämpfers nicht überschreiten.","is_correct":false},{"id":"098-2","answer":"Die Körpergröße wird mit Langlaufschuhen von einer flachen Oberfläche bis zum oberen Ende des unbedeckten Kopfes gemessen.","is_correct":true},{"id":"098-3","answer":"Die Stocklänge wird von der Stockspitze (inklusive Spitze) bis zum obersten Stockende (inklusive kompletten Griff) gemessen. Der Schlaufenaustritt spielt keine Rolle.","is_correct":false}]},{"id":"099","question":"Ein Erste-Hilfe-Paket ist unverzichtbar und beim Langlauflehrer immer am Mann/an der Frau. Welche Inhalte müssen in einem Erste-Hilfe-Paket sein?","answers":[{"id":"099-0","answer":"Kompressen, Dreieckstücher, Rettungsdecke","is_correct":true},{"id":"099-1","answer":"Einmalhandschuhe und Schere","is_correct":true},{"id":"099-2","answer":"Wärmepflaster","is_correct":false},{"id":"099-3","answer":"Stirnlampe","is_correct":false},{"id":"099-4","answer":"Pflaster","is_correct":true}]},{"id":"100","question":"Was soll ein Langlauflehrer mit dem Inhalt eines Erste-Hilfe-Pakets bei einem Unfall tun?","answers":[{"id":"100-0","answer":"Rettungsdecke unterlegen oder um den Verletzen herumwickeln um diesen warm zu halten.","is_correct":true},{"id":"100-1","answer":"Druckverband bei Armverletzungen, z.B. ausgekugelter Schulter, mit dem Dreieckstuch.","is_correct":false},{"id":"100-2","answer":"Druckverband oder Pflasterverband bei Schnittverletzungen oder offenen Wunden. Dabei ist darauf zu achten, dass die Kompresse steril ist.","is_correct":true},{"id":"100-3","answer":"Einmalhandschuhe zum Eigenschutz anziehen.","is_correct":true}]},{"id":"101","question":"Ein Verletzter wird in die stabile Seitenlage gelegt, wenn er…","answers":[{"id":"101-0","answer":"eine Fraktur hat.","is_correct":false},{"id":"101-1","answer":"unter Hypothermie leidet.","is_correct":false},{"id":"101-2","answer":"bewusstlos ist und nicht atmet.","is_correct":false},{"id":"101-3","answer":"bewusstlos ist und atmet.","is_correct":true}]},{"id":"102","question":"Ist der Patient ansprechbar, …","answers":[{"id":"102-0","answer":"wird er nicht über das weitere Vorgehen informiert.","is_correct":false},{"id":"102-1","answer":"wird er in die stabile Seitenlage versetzt.","is_correct":false},{"id":"102-2","answer":"so wird er betreut.","is_correct":true}]},{"id":"103","question":"Faktoren für Kälteschäden sind:","answers":[{"id":"103-0","answer":"Skikönnen","is_correct":false},{"id":"103-1","answer":"Kälte","is_correct":true},{"id":"103-2","answer":"Wind","is_correct":true}]},{"id":"104","question":"Wann ist man besonders anfällig für Kälteschäden?","answers":[{"id":"104-0","answer":"bei Erschöpfung","is_correct":true},{"id":"104-1","answer":"bei einem grippalen Infekt","is_correct":true},{"id":"104-2","answer":"beim Tragen von warmer Bekleidung","is_correct":false}]},{"id":"105","question":"Sichere Frakturzeichen sind:","answers":[{"id":"105-0","answer":"Schmerz","is_correct":false},{"id":"105-1","answer":"Knochenreiben","is_correct":true},{"id":"105-2","answer":"Schwellungen","is_correct":false},{"id":"105-3","answer":"eine abnormale Beweglichkeit in der betroffenen Stelle.","is_correct":true}]},{"id":"106","question":"Bei einem Unfall …","answers":[{"id":"106-0","answer":"muss der Schneesportlehrer erste Hilfe leisten, die Unfallstelle absichern und einen","is_correct":true},{"id":"106-1","answer":"scheidet der Teilnehmer aus dem Kursbetrieb und damit aus dem Verantwortungsbereich des Lehrers.","is_correct":false},{"id":"106-2","answer":"muss der Schneesportlehrer die Daten der Beteiligten erfassen und bei der Beweissicherung behilflich sein.","is_correct":true}]},{"id":"107","question":"Welche Maßnahmen sollten sofort nach einem Unfall vorgenommen werden?","answers":[{"id":"107-0","answer":"Sicherung der Unfallstelle","is_correct":true},{"id":"107-1","answer":"Sofortmaßnahmen am Unfallort","is_correct":true},{"id":"107-2","answer":"Absetzen eines Notrufs","is_correct":true}]},{"id":"108","question":"Nach einem Frontalsturz mit gespreizten Skiern aus langsamer Fahrt heraus (Verdrehen des Kniegelenks) klagt ein Verletzter über starke Schmerzen im Kniegelenk. Welche Strukturen im Bereich des Kniegelenks können dabei mit höherer Wahrscheinlichkeit verletzt sein?","answers":[{"id":"108-0","answer":"ausschließlich Innenband und Innenmeniskus","is_correct":false},{"id":"108-1","answer":"Innenband, Innenmeniskus, Kreuzbänder, Meniskus","is_correct":true},{"id":"108-2","answer":"Rabenschnabelfortsatz","is_correct":false}]},{"id":"109","question":"Welche Aussagen zu den bekannten 3 Stadien allgemeiner Unterkühlung sind korrekt:","answers":[{"id":"109-0","answer":"Stadium 1: Gegenregulation des Körpers: Verengung der kleinen Hautgefäße, Anstieg von Puls, Blutdruck, Atemvolumen und Stoffwechsel, Muskelzittern (Körpertemperatur 36-34°)","is_correct":true},{"id":"109-1","answer":"Stadium 2: Kreislaufzentralisation: Erregungsabnahme, Energiemangel, Absinken von Puls, Blutdruck, Atemvolumen und Stoffwechsel auftretende Apathie oder Euphorie (Körpertemperatur 34-30°)","is_correct":true},{"id":"109-2","answer":"Stadium 3: Reaktionslähmung: Reflexlosigkeit, weite Pupillen, Kreislaufkollaps mit Minimalatmung oder Atem- und Kreislaufstillstand, Bewusstlosigkeit (Scheintod, Tod) (Körpertemperatur unter 30°)","is_correct":true}]},{"id":"110","question":"Was versteht man unter örtlichen Erfrierungen?","answers":[{"id":"110-0","answer":"Unter örtlichen Erfrierungen versteht man eine meist auf die Körperspitzen (Zehen, Finger, Nase, Ohren) begrenzte Läsion durch Kälteeinwirkung.","is_correct":true},{"id":"110-1","answer":"Unter örtlichen Erfrierungen versteht man eine auf die äußeren Extremitäten begrenzte Läsion durch Kälteeinwirkung (Zehen, Finger)","is_correct":false},{"id":"110-2","answer":"Unter örtlichen Erfrierungen versteht man eine auf die Körperspitzen (Zehen, Finger, Nase, Ohren) begrenzte Rötung der Haut.","is_correct":false}]},{"id":"111","question":"Welche Maßnahmen ergreifen Sie im Sinne der Erste-Hilfe-Leistung bei örtlichen Erfrierungen im freien Gelände?","answers":[{"id":"111-0","answer":"Erfrierungen im Gesicht - kenntlich durch gerötete Hautstellen - werden durch sofortiges Aufbringen der warmen Hände erwärmt. Tritt Taubheitsgefühl der Finger auf, so soll durch ein Schütteln der Finger die Durchblutung und Erwärmung gefördert werden. Bei Taubheitsgefühl der Zehen werden diese an einem günstigen Platz durch die warmen Hände erwärmt.","is_correct":false},{"id":"111-1","answer":"Erfrierungen im Gesicht - kenntlich durch scharf umschriebene, meist rundliche, graue Hautstellen - werden durch sofortiges Aufbringen der warmen Hände erwärmt. Tritt Taubheitsgefühl der Finger auf, so werden diese schnellstmöglich mit warmem Wasser oder Tee übergossen. Ein Taubheitsgefühl der Zehen bedarf keiner sonderlichen Beachtung.","is_correct":false},{"id":"111-2","answer":"Erfrierungen im Gesicht - kenntlich durch scharf umschriebene, meist rundliche, weiße Hautstellen - werden durch sofortiges Aufbringen der warmen Hände erwärmt. Tritt Taubheitsgefühl der Finger auf, so werden sie gleich in der Achselgrube oder zwischen den Oberschenkeln erwärmt. Bei Taubheitsgefühl der Zehen werden diese an einem günstigen Platz durch die warmen Hände erwärmt.","is_correct":true}]}]